<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Recettes d'arrière grand-mère - Saumure</title><link href="https://maggick.fr/receipts/" rel="alternate"></link><link href="https://maggick.fr/receipts/feeds/saumure.atom.xml" rel="self"></link><id>https://maggick.fr/receipts/</id><updated>2023-03-03T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Pao cai, ferment léger</title><link href="https://maggick.fr/receipts/pao-cai-ferment-leger.html" rel="alternate"></link><published>2023-03-03T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-03T00:00:00+01:00</updated><author><name>maggick</name></author><id>tag:maggick.fr,2023-03-03:/receipts/pao-cai-ferment-leger.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Préparation : 10 minutes&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingrédients&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour 2 litres&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un bocal ou un récipient de 2 litres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cuillère à soupe de sel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cuillère à soupe de sucre blond&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 tranches de gingembre frais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cuillères à café de poivre du Sichuan en grains&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 piments séchés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 gousses de cardamome …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Préparation : 10 minutes&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingrédients&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour 2 litres&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un bocal ou un récipient de 2 litres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cuillère à soupe de sel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cuillère à soupe de sucre blond&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 tranches de gingembre frais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cuillères à café de poivre du Sichuan en grains&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 piments séchés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 gousses de cardamome noire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cuillère à café de réglisse séchée ou râpée&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;environ 500 g de légumes coupés en morceaux de taille moyenne (radis, chou, oignon, carotte, concombre ou autres)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Préparation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Commencez avec environ 1,25 litre d’eau. Madame Ding la fait d’abord bouillir, mais, «j’aime mon
eau de source, alors je ne la fais pas bouillir et j’obtiens de bons résultats, explique Sandor
Ellix Katz. Je me contente de faire bouillir 25 centilitres d’eau pour faciliter la dissolution du
sucre, puis je dilue avec de l’eau fraîche». Mélangez l’eau avec le sel et le sucre dans votre
récipient. Une fois la saumure refroidie, ajoutez les épices et les légumes. La première
fermentation devrait durer une à deux semaines; les saveurs auront alors une texture croquante et
une saveur légèrement aigre et richement épicée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Goûtez périodiquement pour surveiller l’évolution de leur goût. Quand vous pensez que vos légumes
sont prêts, retirez-les de la saumure lorsque vous en avez besoin. Une fois qu’il n’y en a plus,
remettez d'autres légumes; la fermentation sera maintenant plus rapide et durera un ou deux jours.
Plus la saumure sera vieille et plus la fermentation sera rapide. Au fil du temps, le sel, le sucre
et les épices de la saumure disparaîtront en infusant les légumes. Goûtez et ajoutez si besoin du
sel, du sucre et des épices.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si une couche de levure se développe à la surface de la saumure, la technique de madame Ding
consiste à ajouter une cuillère à soupe d’alcool fort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Source :&lt;/em&gt; Tu Mitonnes, Libération, 10 février 2023 - &lt;em&gt;Tour du monde de la fermentation&lt;/em&gt; de Sandor Ellix Katz, Ed. Terre vivante, 2022, 36 euros.&lt;/p&gt;</content><category term="Saumure"></category></entry></feed>